L Loss ve L Loss fonksiyonları ayrı ayrı olarak kullanılabilir Ancak aynı anda kullanmak da mümkündür Bu durumda L Loss ve L Loss fonksiyonlarının kombinasyonu olarak adlandırılan bir fonksiyon oluşur Bu fonksiyon gerçek değerler ile tahmini değerler arasındaki farkın mutlak değerini ve karesini minimize etmeye çalışır Bu daha esnek bir model elde etmeye olanak tanır ve overfitting problemine karşı daha dirençlidir
Bu kombine edilmiş fonksiyon için kullanılan parametreler arasında
α Bu parametre L Loss fonksiyonunda kullanılan L normunun ne kadar etkili olmasını istediğimizi belirler Örneğin α değeri  olsun gerçek değerler ile tahmini değerler arasındaki farkın mutlak değeri minimize edilirken α değeri  olsun gerçek değerler ile tahmini değerler arasındaki farkın karesi minimize edilir
λ Bu parametre regularization strengthi belirler sınırlandırma yapmasını sağlar daha yüksek λ değeri daha sınırlı modeli elde etmenizi sağlar
C parametresi Bu parametre hiperdüzlemin ne kadar sıkı bir sınırlandırma yapması gerektiğini belirler Eğer C değeri büyükse hiperdüzlem daha sıkı bir sınırlandırma yapar ve daha az hata oranına sahip olur ancak daha yüksek bir overfitting riski vardır




devam et
Kernel parametresi Bu parametre verilen eğitim verileri için nasıl bir hiperdüzlem bulunması gerektiğini belirler Örneğin lineer kernel verilen eğitim verileri için lineer bir hiperdüzlem bulurken RBF kernel verilen eğitim verileri için daha kompleks bir hiperdüzlem bulabilir
Regularization parametresi Bu parametre hiperdüzlemde yer alan hata oranının ne kadar kabul edilebilir olduğunu belirler
Bu parametreler L Loss ve L Loss fonksiyonlarının kombinasyonunun nasıl çalıştığını ve gerçek değerler ile tahmini değerler arasındaki farkın mutlak değerini ve karesini minimize etmesi için gerekli olan hiperdüzlemi bulmasını sağlar
Fri Jan    GMT GMT
httpschatopenaicomchat